[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Türkmenistanyň iň uly çölüň ady näme?",
        "options": ["Gobi", "Atakama", "Garagum", "Sahara"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Türkmenistanyň paýtagty haýsy şäher?",
        "options": ["Türkmenbaşy", "Mary", "Aşgabat", "Daşoguz"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Türkmenistan haýsy deňiz bilen araçäkleşýär?",
        "options": ["Gara deňiz", "Gyzyl deňiz", "Aral deňzi", "Kaspi deňzi"],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Türkmenistanyň iň beýik nokady haýsy dag zynjyrynda ýerleşýär?",
        "options": ["Köpetdag", "Ural daglary", "Gindukush", "Pamir"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Türkmenistanda iň uly suw obýekti bolan emeli döredilen suw howdany näme?",
        "options": ["Sarygamyş köli", "Zeýit suw howdany", "Garagum kanaly", "Türkmen köli"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Türkmenistanyň esasy suw arteryasy bolan, ýurduň gündogaryndan akýan derýa haýsy?",
        "options": ["Amu Derýa", "Murgap", "Tejen", "Atrek"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Türkmenistanyň ykdysadyýetinde iň möhüm çig mal näme?",
        "options": ["Demir", "Altyn", "Nebit we gaz", "Kömür"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Türkmenistan haýsy döwletler bilen demirgazyk-gündogar tarapdan araçäkleşýär?",
        "options": ["Eýran we Owganystan", "Özbegistan we Gazagystan", "Azerbaýjan we Russiýa", "Türkiýe we Täjigistan"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Türkmenistanyň yssy we gurak klimaty esasan haýsy sebäp bilen düşündirilýär?",
        "options": ["Okean akymlarynyň täsiri", "Materik içerisinde ýerleşmegi (kontinentallyk)", "Uly dag zynjyrlarynyň golaýlygy", "Polýuslara golaýlyk"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Türkmenistanyň meşhur gözel ýerlerinden biri bolan Garagum çölündäki 'Döwzah derwezesi' (Gaz krateri) haýsy şähere golaý ýerleşýär?",
        "options": ["Balkanabat", "Daşoguz", "Derweze", "Mary"],
        "correctAnswerIndex": 2
    }
]